梁振英撰文質疑浸大生英文唔好 反俾學生指出文中錯字

退伍特首梁振英今晚忽然喺Facebook貼文攻擊浸大學生會會長方仲賢的英語水平「太恐怖」，揚言請錢大康校長向納稅人回應及公開浸大學生入學成績。不過，梁振英對方仲賢英文嘅指控欠缺證據，反而馬上俾浸大學生指出其錯字。中文水平差劣至極。

梁振英稱「方同學攪學生會活動，去鴨寮街買10支雷射槍，不如專心學習，首先要惡補英文。」此句已將「搞活動」嘅「搞」錯寫成「攪」。中文學者朱承樸指出，「搞」的意義大體上和「做、弄、幹、辦 」等動詞相近，有策劃、設計、用心思、動腦筋等含義；攪就只有「擾亂」同「混和」之義。[1] 研究指多數港人都係寫「搞活動」居多，梁振英中文仲差過普通市民。

梁振英指責方仲賢購買「雷射槍」。然而「雷射槍」專指激光武器，方仲賢當日喺鴨寮街所買嘅僅僅係觀星用嘅雷射筆。

翻查資料，梁振英在任特首期間經常講錯字，誤導廣大市民。佢曾經話對於拉布「深痛惡絕」。正確講法係出自《孟子》嘅「深惡痛絕」。

另外，梁振英自己嘅英文水平都令人不敢恭維。

梁振英喺籌備參選特首時也曾承認，當年中五會考時失手，不獲英皇書院原校收錄，只能就讀香港工業學院測量系高級文憑課程。

（按：筆者亦不妨公開下點考入浸大：中文5** [相當於A-level A]）

Three C meeting

我都諗起呢個

612 721 811

英文又唔得 中文又唔得
做生意做到零 全部人都圍屌 到底呢件野點上位

唐英年戇鳩

自取其辱

平日啲野 叫龍蝦做槍手

衝出黎7

全文唯一敗筆之處：

（中文5** [相當於A-level A]）

dse 5** 咪得， 硬係加句相當於A level A

佢真係好得閒

好柒啊

所以咪成世人靠ugl呢啲方法去揾食囉⋯⋯

其實梁主席說「... 英文水平太恐怖了...」是要諷刺身為一國之君的習主席的英文水平，甚至去到連英文字母有30個也不知道的境地。令14億中國人在G20的各國領袖面前出醜。

廢老就係咁, 係要衝出嚟柒兩鑊先心息